我係空姐，有啲嘢想講下

細細個夢想無諗過做空姐，畢業嗰時搵唔到工先諗住做下先，一做就就快兩年。
或者的確有港女炫耀自己份工作，覺得自己好威威可以靚靚返工，成日放假去tea去行街，
但對我嚟講呢份只係一份工作，喺outport好攰匿喺間房，放假好攰都淨係想喺屋企。
就係因為咁宅，返工識唔到人，放假識唔到人，所以就一直單身咗好耐。

你一定會話返工點會識唔到人？
客，真係有客想識自己嘅但其實都唔會貿貿然畀電話人。
空少，呢度係花花世界，日日返工咁多靚女咁多誘惑，有幾可會搵到個真心？
就算有，安全感問題又成日分隔南北半球都好像難維繫。
機師，同上，加上唔同國藉嘅話文化唔同語言唔同，所以都無諗過。
放假又唔想出街，根本上生活圈子細嘅依然都係細，如是者就一直咁單身。

身體方面，上面都講咗，好攰同埋好攰。
除此之外，其實做耐咗就開始損手爛腳，亦都有好多隱疾。
手啦腰啦，基本個個都有呢個問題，皮膚差嚟m唔定時腳瓜粗生雞眼真係講得出都有。

心態上方面，好老實我就覺得自己好廢柴。
有時喺飛機上面俾啲客蹂躪問人飲乜執廁所都會問自己喺到做緊乜。
見到啲senior以為自己做咗好耐好有經驗都會覺得咪又係執廁所執咗幾年。
我唔係話厭惡呢啲工作，係厭惡啲為呢份工而自豪以為自己好高級嘅人。
日日對住唔識嘅人未見過嘅人，又要假笑又要應酬真係心力交瘁。
而且做耐咗每每新年聖誕大時大節你都係飛機／酒店一個人過，嗰種寂寞感覺真係筆墨難以形容。

講咗咁耐你一定話唔鍾意我又做？係我認我衰仔，拖下一日又一日。
其實我都開始搵緊工，跳返出去一定難，
人工幾多我唔介意，我淨係想搵到份自己鍾意嘅工，
ot唔緊要，起碼要搵到自己嘅價值做自己覺得有意義嘅事。

唔知呢個post想講咩但我都係想搵個地方呻下啫

係咪真係搵工架？ 我請文職啊

空姐只係名義上比較好既打雜清潔工

唔鍾意文職

咁你想搵咩類型 幫你留意下

做咗幾耐？ 會唔會覺得呢份工有得著？
有朋友係空姐 見到佢心態改變咗好多

轉做sales?

其實服務業份份first job都西架啦
咪盡量將好既野放大d

話懶搵工我一定懶過你
利申first job酒店 一做就十幾年

欣賞你願意跳出comfort zone

只係依條路一定係預咗難行

想要有人理睬，就要有利用價值、可以幫人增值

空姐經驗未必咁易即刻搵到其他人工相若嘅位，建議搵野讀下啦

好多行業都係令到人長期單身...

做緊幾個月 我都諗緊跳返出去了

要走好走

入面個個都走唔到

老實講 高空上面做野唔容易 配服
如果有心走既就快手唔好拖
無心走既不如認真繼續發展 做叫人執廁所既senior好過啦

三五撚識七咁大個勞工處都唔知你係到搏咩

請善用起底功能

廢話 博識到空姐囉
出黎搵工 識人好過識字啊
有名你叫奴工處 比狗做 你咪去搵囉
有人介紹 同一個工作 可能人工高成倍
你知道嗎？

去叫雞啦師兄，唔好曬時間同精神

留tg 嗰位不如直接亮出人工職位

btw 原來佢係我讀者加過tg

又邊到cap番嚟

點撚樣呀前幾個post仲問緊叫雞奶唔奶西

就算醫生，律師，社工呢啲工
聽到覺得好有光環，但都唔係適合每個人
如果知自己好唔鍾意宜家份工
親後生，你仲有大把空間可以去闖蕩下
進修又好，點都好
最緊要自己過得開心

最近自己都唸緊轉工，所以睇到呢個post好有感受

幾時再有新故？

公司會安排酒店同車送你去酒店 唔洗自費住
係outport有allowance 點計就係根據逗留時間同埋酒店內消費既物價所得出

目前唔再寫啦

我又唔係為出書/為食女，唔心急
第日想寫先再算

期待你新故

想識你

你跳機啦ching

請問你覺得空姐普遍都係靚女定普通？
第二，有個空姐朋友好似同佢啲 crew 玩得好埋，成日都 party 或者 outport 都一齊去玩。好似日日都識到新朋友，你覺得有無可能？

咩事咁惡呀

想接實你啊

呢份工全香港幾千個人做緊
咩人都有啦
只不過會玩會蒲個班先會咁易比你見到
摺個班，摺到你分分鐘唔知佢係做crew啦

份份工做得耐都係咁架啦
比個目標自己 同埋quit 前諗清自己做到d咩先好quit
手停口停呀

單身方面 大膽d 識多d人啦

接唔接到呀屌你

做呢份工會唔會令自己 out going d ？都做緊相似工作，覺得自己外向咗

咩事咁惡啊

你好似唔信我真係做緊咁wo

都會被逼out going左，同待人處事會圓滑左既
但本身性格係摺既，其實所謂outgoing都係扮出黎
都幾辛苦

請善用起底功能 比完正皮先望到係假膠

#crewlife

係

我都覺，唔知做幾耐 outgoing 的但格先會成為自己性格的一部份。

絲打。除左工作唔同。你講中晒我既心聲。最近日日失眠。就係諗緊好唔好quit 左份安穩但係 唔係自己想做既工。你好有勇氣。 加油。

做大台幾千個crew每班都係唔識，咪容易識到新朋友。hka同uo圈子細易撞返熟人。

比定班機no.我
我揀定逃生位等你

絲打 其實唔做又邊會知實況同岩唔岩自己
當知道果樣野唔係太岩自己咪走
早走成本低 再唔去你無勇氣走

初初做到都覺得幾開心有得周圍玩
但其實玩多排就會覺得好苦悶
唔知自己做緊乜咁
甚至到依家識新朋友人地問我做乜
我都好婉轉話做cs就算
不過好彩搵到自己目標，努力緊
希望好快可以release and cast off

咁其實就唔係生活苦悶，而係真係工作內容悶。咁你都係對工作內容有要求的人。

好認同 尾2果句 ''起碼要搵到自己嘅價值做自己覺得有意義嘅事''
我都返梗份自己唔鍾意既工 又要返shift 返工返到殘 又無heart做 不過好努力咁做好D野 為既都係應酬D 麻煩既senior 返工放工都無日係開心過 都唔知為咩做 想走但係又未搵到有意義既工 日日都係無間地獄咁loop

啲你問我答淨係得個打飛機
人地認真問又唔撚答

btw
樓主我想問下如果通曉流利既歐洲語言，
入職有無得即做長途？定所有都由短程做起？

有無食crew

當有任何緊急事發生，空姐都會盡量幫passenger 先
自己就最後走。
淨係呢點已經好值得被尊重。

有幾流利
邊種歐洲語言

臭雞先享受做呢份工

樓主明顯吃力

有考試 考到最高嗰級
西班牙文

可以做我契家佬

我識有個空少佢係hehe黎
但佢成日係fb post相同d女出街去玩

飛西雅圖依d新線幾正

有時搭飛機登d姐姐慘。。。d人去廁所唔乾淨，又唔聽指示

利申：平時好聽姐姐話飛長程會同姐姐傾下計搭Alaska 多過cx既人見盡美式果種好強硬既crew

假腸都咁多正皮 咩事？

講得啱咪多囉你忽忽地
呢家真心膠屌假膠 咩事？

我好明白你

樓豬撚狗功力真係不得了

樓主次次都撚到咁多狗
好野

轉做空少囉

我真係空姐

做酒店餐廳🙋🏻‍♂️

走呀 唔好望返轉頭

利伸 做撚左十二年

傻閪厹啊喺child登媾女

好想同感
我喺女仔，讀旅遊HD，畢業之後做咗旅行社原本好開心但係人工真係唔高，當時又唔知做咩，只知道自己唔適合做文職，就決定in空姐，但係坦白講細個都冇諗過做呢一行亦冇興趣想做呢行。點知一做就做三年咗三年，到依家都未有勇氣跳岀呢一個框框。自問我都覺得自己真係好廢，好頹，日日都唔知自己喺度做緊乜。甚至都唔會想同人講自己做呢行，因為人哋聽到一係就會覺得喺飛雞，一係就會覺得呢份工係所謂嘅筍工，人工好又可以周圍去。但係好坦白講，有苦自己知。成日都搵工，上勞工處，希望真係可以走得出呢個圈子。9up完畢。

不了 會生嘢

朋友家姐大學畢業做咗兩年就落地考到紀律部隊officer

係呀 靚女+對慣客已經好大優勢

行行都辛苦 心態問題

靚又唔覺，但移民局鐘意呢類人

佢本來畢業果時考過IO，不過最後派得IA，咁不如出去玩下先再考過

先唔講樓主係咪假膠 但呢d真係自己選擇
份份工都有好壞㗎啦
一係悶 但舒服高薪 一係好充實開心 但辛苦 來來去去點都唔會完美 最緊要啱自己同有能力姐
咁啱身邊多人做空姐 見佢地做左幾年 無一個唔呻窮/攰/辛苦 但佢地亦相對好似生活好多姿多彩（可能純碎係ig show off下平衡下自己啦 唔知咁多）打卡既打卡 食洋腸既食洋腸 起碼佢地搵到個樂趣 就算辛苦都開心 最慘係覺得又辛苦又唔開心又嫌人工低
btw性格唔爛玩已經唔適合做空姐空少

邊行唔收靚女

空姐只係一個周圍飛既打雜

飛雞上黎搵客

本身都唔好笑 加埋個光環笑到我典床蓆

講真，on9仔先會溝空姐，一飛出去就會俾人屌。

呢d咁既狗屎post就引哂d狗公出黎

去入境做啦
見好多空姐都轉左去入境
因為有一定語文能力，對客又有技巧

嘩空姐呀！
大家快啲埋嚟聽專業人士講嘢

樓豬今次咁比心機長篇大論
成功撚狗

做果行就憎果行

請善用起底功能。

樓主你好
好同情你嘅處境
咁啱我喺第二個網站
見到有人同你個經歷好似
又係做呢行
不過佢應該做得耐過你少少
你就就快做咗兩年
佢就三年前就快做咗兩年
共勉之

笑到仆街

哦

做reception la😂😄

空你老母姐咩
空中服務員

家傭

樓主有冇bf

你喜啦

唔鐘意份工又唔轉工 可以點幫你

航空界就係西工
機頭都係，只係人工高有補償返

意大利好平 好想去意大利

你班撚樣成日出假post 好好玩？

躝啦直必

錯啦，除清潔、派餐，仲要識急救、救火、緊急時候疏散等等，無你講得咁簡單

其實起完底應該似唔知邊度抄post

去囉
叫雞又平
啱晒毒撚去

日日開埋啲膠post
你厭唔厭㗎?

我想識空姐呀.

食過幾多國既腸

有得叫雞㗎？
但係叫雞啱毒撚咩

機倉服務員

撇除身體病痛，其他野好多工都會感受到，真係會好無奈，又要日日睇住自己個肉體唔知點解繼續不停做。我以前做服務業都清楚大家苦況，所以有時同空姐講野都講啲輕鬆啲安慰啲既說話。

有次有個空姐睇佢個樣就知佢通完頂但佢都盡力幫我地，佢都已經擠唔出商業笑容。雖然我有啲問題想搵人幫但搵第二個算，無謂俾多啲野佢做。

宜家轉左行喇，雖然做服務易升但都捱死人，客西都唔講啦上司同事都咁西就無野好講。希望樓主都搵到條啱自己行既路

辛苦晒

當賺錢咪算，咪諗咁多

咁計就唔係行業工種問題

去消防處做part time 9x 蚊一個鐘，好似

飛100 次有冇一次

最慘係斷六親又識唔到人

你識用google好叻

咁你做左咁多年，有冇試過要救火，急救呀

明明以前都冇咁多人認真

我都係一畢業做咗呢份工
一心係想改變之態 待人接物
但做做下就無咗件事
愈做愈頹 同你一樣覺得自己好廢
做咗三年 啱啱辭職
將會做一份從來未接觸過嘅工
都係膽粗粗試 機會總好過留係到
轉工係需要好大勇氣
你話唔中意文職 香港地有邊啲工唔係office又要有好待遇？
唔好局限自己咩都試下
你唔試唔會知自己中唔中意
而加後生仲唔走 再拖多幾年更加走唔到
呢個行業開始式微 不同航空公司都開始輕視呢個職位
呢份工唔係話講到完全無得著
行出嚟談吐舉止 睇人眉頭眼額
呢啲softskill一定有用
俾啲信心自己 加油 ！

飛雞

拎人地既痛苦呃正皮

師兄我加得嗎？
我都想搵文職

利申同性戀鍾意含

臭雞

幫空姐平反
睇下幾少人鬧飛雞

等我安慰下你

飛雞，500？ok?

人地認真討論，唔好好似個弱智仔咁啦

我係女都想做空姐

睇完，一樣改變唔到空姐形象

只可以話樓主入錯行

係我認我衰仔，你男定女?

..........你係咪on9

走啦樓豬
到你廿到尾 識唔到人走唔到架啦
你望下自己依家渣住乜野學歷
再諗下可唔可以三十歲人由低做起

我覺得掉返轉講啦
做Crew 係好開心好輕鬆既， 因為收工就收到， 放假就放假，人工係嘛嘛地，成日比人話無前途

睇你自己想要既係咩生活

ex-crew

又邊度chow post

modd啊 肺腑之言

係咪屎忽鬼

靚唔靚先
知好多空姐做雞/同空少機長做炮友

有無食 crew meal?

同你講
你落返地做求奇一份工我都幾肯定你會同樣地去到某啲位自己又會問返同一句: ”我究竟喺到做緊乜？我點解要做埋啲咁既野？”

講咁多其實咪又係waitress + receptionist + 清潔呀姐 咁既job duties

無左2年都黎緊
但係到今時今日都成日引到班GAY 埋黎
成日比佢地話好撚似member

做返個國際手勢先啦

影對黑絲腳睇下？

行行都有唔知點解會做個又一路做落去既人

反而一d人工一般、唔起眼既工作又好多人真係鐘意做

個個人唔同嘅
做人冇所謂啦

與暱稱符合

老老實實， 點先可以走gay
早排去揼個骨都比gay 人撚， 好困擾

Member

國泰城無可能單身一人係房。

磨牙

我都係返機場 做地勤喎
做個frd tg:billyyu0625

收皮啦死基佬

選擇性失明？我話我係女嗰啲你唔cap？on9又要懶醒真係好撚肉酸

Cjer ho ball

仲要兜張圖post出來真係好撚柒整到個layout同cap廣告嗰啲冚家剷無分別

女朋友係空姐 成日見到佢撞到周身瘀晒真係心都痛埋

pmed